華為5G技術與SpaceX公司的星鏈技術比，不堪一擊？

2015年1月，馬斯克宣布SpaceX計劃將約1.2萬顆通信衛星發射到軌道，其中1584顆將部署在地球上空550千米處的近地軌道，並從2020年開始工作。這一項目被命名為“星鏈”（Starlink）。但據有關文件顯示，該公司還準備再增加3萬顆，使衛星總量達到約4.2萬顆。

每顆225Kg一輛汽車大小。星鏈計劃有望覆蓋地球上所有難以涉足地方。

4月23日，SpaceX成功發射第七批60顆Starlink衛星，馬斯克發推特說，星鏈內測差不多三個月後開始，公測六個月以後。

馬斯克補充說，最初的測試將適用於高緯度地區。星鏈服務最初將在2020年提供給加拿大和北美客戶，並在2021年進一步擴大服務範圍至世界其他地區。

其實這種衛星電話並不是馬斯克首創，當年摩托羅拉投資的銥星系統就這麼幹過，但錢燒沒了，最終也掛了，而SpaceX沒蹈銥星的覆轍，原因就在於其較成熟的火箭回收技術。而其競爭對手OneWeb疫情期間軟銀撤資而宣布破產，與此同時SpaceX卻新獲5億美金融資，說明成本因素是SpaceX仍舊受資本市場追捧的原因之一。

福布斯雜誌2月份給SpaceX算了一筆帳，到2025年，其天基互聯網年收入預計將達到100億美元。

文中估計，到2021年，星鏈計劃將獲得大約0.1% 的新增互聯網用戶，隨著覆蓋範圍的擴大，這個數字到2025年將上升到2.3%。新用戶將從2021年的20萬增加到2025年的560萬，估計到2025年星鏈的用戶總數約為1440萬。

而SpaceX內部2017年對收入和用戶的估計，該服務的每月用戶平均收入將達到60美元。這樣計算到2025年年收入將達到100億美元。

星鏈優勢：

1、全球組網較5G地面基站組網，成本更低。（計劃上）

2、覆蓋無死角。（理論上）

3、信號強度超過5G。（計劃上）

星鏈劣勢：

1、製造更多太空垃圾。

2、前期主要用戶為5G無法覆蓋的偏遠地區。

3、衛星通信的頻段與WIFI信號不在一個頻段，不能手機直連。

Starlink覆蓋到全球之後網絡長城比萬里長城更有資格成為歷史文物

戴森球 @@

本來5G就係呃鳩人

但同時有班癲狗出嚟咬人

勁到呢

大陸講明佢夠膽提供服務比大陸就會射落黎
Elon musk都講左唔會係大陸提供服務

From BBC

馬斯克擔心衛星被中國打下來
微博用戶「不高不富不帥在江湖」則問，「中國會不會把能覆蓋國土的WiFi衛星都打下來」。
看似戲言卻恰恰馬斯克所擔心的。
在2015年1月的一次活動中，馬斯克提及了中國的網絡審查給這項計劃在中國落地帶來的困難。
馬斯克稱，「我希望我們能夠與不同的國家達成協議允許其國民接入，但是這是需要一個國家一個國家談的。」
如果SpaceX不顧中國的規定，利用這些衛星為中國網民提供未經審查的網絡接入服務，會怎樣？
「如果他們對我們的做法不滿，他們會打掉我們的衛星，這就不太妙了。」馬斯克稱，「中國能做到這一點。所以大概我們不該在那兒提供服務。」
2007年，中國成功試射了反衛星導彈，一枚開拓者一號火箭攜帶動能彈頭，擊毀了軌道高度865公里的一顆已報廢的氣象衛星「風雲一號C」。其後又多次試射了具備擊落中高軌道衛星能力的導彈。

咪傻，你點比錢？信用卡一過數就有人上門啦

你9up前知唔知要點用starlink
要買成set嘢，部接收雷達仲要擺出露台/天台
支共連入口都唔會俾你入到你點用
我懷疑好多人唔知starlink係寬頻個個以為佢係移動網絡

記得以前有啲3g4gwi-fi蛋賣

佢準備賣elon mus 牌 wi-fi蛋

室內收唔到

我怕skynet, 千祈唔可以畀獨裁者管理

如果唔接受新科技，好快會被取代

遲d可以內置就不得了

咪話大陸唔會比佢用

你話佢俾大陸人用大陸會射佢落嚟
問題係你入唔到口設備點會有人用到

要用成隻碟咁嘅天線去收

我都係諗到呢樣

電動車自動導航喱啲新型業務我覺得ok
甚至所謂太空旅行我都由你

但係starlink真係製造垃圾
萬一又有革命性傳輸技術，除左換過晒啲衛星就冇其他升級方案
冇網絡覆蓋嘅地方基本上就係窮鬼地方
嗰班人俾得起幾多錢養你個starlink
大城市又唔可能平得過固網寬頻/wifi
未計maintenance要幾錢

純粹sell緊個big dream
如果elon musk有朝一日會破產，肯定就係衰喺starlink手上

有限公司點會令個人破產
最多咪執左佢

5g由頭到尾都係吹大左

3、衛星通信的頻段與WIFI信號不在一個頻段，不能手機直連

手機用唔到有咩用

等睇撞其他太空垃圾變軌再變太空垃圾

全個太空都變得唔安全

偏遠地區、飛機、遠洋船用

更平更快衛星通訊，唔洗吹到世界級發明

Elon musk都咁講，唔係我咁講Elon musk講就唔係9up我複述就係我9up，你仲惡過共產黨

早在2015年1月，馬斯克（Musk）在西雅圖SpaceX工廠的活動中，就指出中國（中共）怎樣對他的計劃構成了重大障礙。他說：「如果他們對我們的做法不滿，他們會把我們的衛星炸毀，這就不太好了」，「中國（中共）能做到這一點。所以我們大概還不能在那兒提供服務。」[6]

室內用到?

一定有人偷運到入去架

其實諗諗下SpaceX射一次送幾十粒衛星上太空支火箭仲可以回收，而中國每支導彈先射得一粒衛星，一支長程導彈換一粒衛星睇下邊個無曬錢先

dison sphere 唔係圍太陽咩

開戰之前狂spam星鏈

一支導彈幾錢
用可以重射既火箭送粒車咁大既衛星上去又幾錢

你d tesla係咪唔想係中國賣
上海間mega factory 係咪想執笠

全球首富識計數定連燈仔識計數

好彩強國人永遠身體好老實
model y減價個個都狗衝

跟本係唔同既野，無得互相比較

當有足夠多衛星，就可以實現激光傳輸，速度會快過光纖，因為光線在光纖內慢過laser.

想像需要超低delay 場合（algo trading)，用starlink可能表現好過地面纖。

咩叫“我都由你”？要你批准？

大把美國佬做農場之類住得偏
成本先499USD買個鑊蓋 99USD月費點會比唔起
平過你比錢電訊商拉線多多聲
而且美國FCC先比左9億偏遠地方布網補貼比spaceX

依家太空就用激光傳輸 再無線電傳返落黎
一粒starlink先3年壽命 3年upgrade一次都唔夠咩
衛星就50萬美金一粒 Falcon 9成本先幾百萬美金到一千萬美金 全部有限錢

你計第時飛機 船 偏遠地區都幾百萬用戶
仲有大企業 電視台嘅衛星專線
美軍嘅軍用定位同全球無人機部署
你當5G咁計死得啦

成萬粒寫到中共破產都似

衛星通信的頻段與WIFI信號不在一個頻段，不能手機直連

每三年就要換一次都叫有限錢
12000粒衛星當佢每年換4000粒都廿億, 仲未計支火箭
維護費咁高根本做唔到平價, 佢嗰陣仲話目標係全球免費
而家spacex啲錢全部靠funding, 萬一斷資金鏈而佢自己又唔科水, 一清盤就變左一個科概騙局

三年20億USD全球用戶都唔叫平
你知香港機場翻新WIFI都洗左成幾百萬港紙嫁可
大陸5G要掉成1,800億幾億USD先cover到一二線城市
計埋火箭就算要100億都遠遠平過傳統網絡供應商

淨係美國國內就有522 萬戶人無網上
貨船 飛機依D全部都係食緊貴價衛星網絡
電視台玩到4K 8K用傳統衛星又係天價

軍用更加唔洗講 定位做到GPS十倍嘅精度
20幾ms嘅delay做到全球部署無人機精確打擊
而且美軍2019年就試緊starlink軍用

咁多潛在用戶仲洗同你R funding

美國太空軍就係侵侵為左starlink 而誕生
但支那joe會點就難講

以前無手提電話添
科技既野話唔埋

係每年20億
同埋講緊只係12000粒衛星, 佢個plan係42000粒衛星
連佢自己估都要2033先有營利
tesla一年純利先億幾
仲有十幾年唔r funding點捱

研究量子通訊先係好嘅方向, 而且唔需要衛星

你呢d傻閪，抵你一世窮

個傻仔以為d煤同小麥識d自己爆出黎自動送去佢門口

Starlink上市我all in喇
唔買都夠on9, 重要估人地會破產

你睇下誠仔賣歐洲通訊基建就知咩事喇